Короткая ссылка на эту страницу: [bit.ly/W20200809](https://bit.ly/W20200809)

---

Вероятно, вы уже и так в курсе всего, что происходит в нашей стране. 

Но если вдруг вы всё ещё не понимаете, из-за чего люди протестуют на самом деле и вам хотелось бы услышать иную точку зрения, то мы собрали небольшую подборку из [**23 видео на YouTube**](https://www.youtube.com/watch?v=lBq6jxJWsC8&list=PLUzrxgQdJOx1aV7LHrvB7gGA2ygV6H4OT), всего на шесть с половиной часов просмотра.

Если для вас это много, то в настройках плеера вы можете ускорить воспроизведение от 1.25х до 2х, и тогда просмотр займёт:

- на 1.25x — 5 часов 10 минут
- на 1.50x — 4 часа 19 минут
- на 1.75x — 3 часа 42 минуты
- на 2.00x — 3 часа 14 минут

Короткая ссылка на YouTube-плейлист: [bit.ly/YT20200809](https://bit.ly/YT20200809)

---

# Почему мы вышли 9 августа

- 2:01 — [Химволокно - Кто проголосовал за лукашенка поднимите руку](https://youtu.be/lBq6jxJWsC8)
- 0:55 — [Море рабочих на Гродножилстрое. Спрашивают, кто голосовал за Лукашенко? Руки поднимают двое. Спрашивают, кто за Тихановскую? Руки поднимают все.](https://youtu.be/A_mbqmOQ4Jw)
- 3:05 — [«Поднимите руки, кто голосовал за Тихановскую!» В Беларуси начались забастовки](https://youtu.be/uQmiriYwx-U)

# Что случилось потом

- 3 минуты — [Парень заснял нападение группы силовиков на свою Audi](https://youtu.be/To0l8qFwrzc) 
- 33 минуты — [Как гестаповцы в Беларуси пытают задержанных. Интервью с полицейским в отставке, действующим военным](https://youtu.be/H1DOu71k-X8)
- 14 минут — [Силовики жестят в «Алми» | Хватают и бьют без разбора | Протесты в августе в Беларуси | Ник и Майк](https://youtu.be/_do2_8kMonc)


# Рассказы из первых уст

- 14 минут — [Меня избивали силовики: Даниил](https://youtu.be/gCkGOD96ebY)
- 10 минут — [«Девушка из ОМОН била в пах так, что визжали» — жертва избиения в СИЗО Беларуси](https://youtu.be/wAq8ANP_GbI) 
- 17 минут — [Как пытали на Окрестина. Рассказ парня, выпущенного из СИЗО](https://youtu.be/Fac8z_vr6nU)
- 15 минут — [Мой сын был на Окрестина: Марина](https://youtu.be/4h6yJNiMD8M)
- 9 минут — [Рассказ медика о происходящем на Окрестина](https://youtu.be/wpOcReVe9Qg)
- 8 минут — [Репортаж СТВ из Окрестина собрал тысячи дизлайков](https://youtu.be/EEGUCzu3vKo)


# Наши марши

- 2 минуты — [Бей в барабан! Музыка на марше в Минске](https://youtu.be/a80Wor09fdc)
- 5 минут — [50 дней протестов Беларуси: полная хроника 27 сентября](https://youtu.be/XuU5TnMLfV4)
- 8 минут — [Партизанский марш. 71-й день протестов в Беларуси](https://youtu.be/K3umf08qE-g)


# Ябатинги

- Полтора часа — [Митинг за Лукашенко под проливным дождём СТРИМ](https://youtu.be/3Rf0QAUn9-s)
- 2 минуты — [Участница митинга за Лукашенко — об акциях солидарности](https://youtu.be/qjlVV7YZ_sM)


# Рекомендуем к просмотру 

- Почти час — [PROTEST.BY: фильм Onliner о событиях в Беларуси](https://youtu.be/VPAxL701D1Y)
- Полчаса — [Российская пропаганда в Беларуси / @Максим Кац​](https://youtu.be/w7GNQ2ZUu7k) 
- Почти час — [Как бывшие белорусские силовики борются с Лукашенко / Редакция спецреп](https://youtu.be/7z9MVbe5APE)
- 1 минута — [Члены комиссии бегут из школы через окно 2 этажа с пакетами || Минск школа №66 || Участок №17](https://youtu.be/b7KtgYYQBgo)
- Почти 3 минуты — [Лукашенко о Гитлере. Беларусь](https://youtu.be/frGEzphm0F0)
- 8 минут — [Алексей Голиков: власть и порядок – это не то, что можно держать растопыренными пальцами](https://youtu.be/jsz2Yk7q-_s)


---

Эти же видео можно посмотреть [в YouTube-плейлисте](https://www.youtube.com/watch?v=lBq6jxJWsC8&list=PLUzrxgQdJOx1aV7LHrvB7gGA2ygV6H4OT). Или ниже по-очереди.

# Почему мы вышли 9 августа

Химволокно - Кто проголосовал за лукашенка поднимите руку:

@[youtube](lBq6jxJWsC8)


Море рабочих на Гродножилстрое. Спрашивают, кто голосовал за Лукашенко? Руки поднимают двое. Спрашивают, кто за Тихановскую? Руки поднимают все:

@[youtube](A_mbqmOQ4Jw)


«Поднимите руки, кто голосовал за Тихановскую!» В Беларуси начались забастовки:

@[youtube](uQmiriYwx-U)


# Что случилось потом

Парень заснял нападение группы силовиков на свою Audi:

@[youtube](To0l8qFwrzc)


Как гестаповцы в Беларуси пытают задержанных. Интервью с полицейским в отставке, действующим военным:

@[youtube](H1DOu71k-X8)


Силовики жестят в «Алми» | Хватают и бьют без разбора | Протесты в августе в Беларуси 

@[youtube](_do2_8kMonc)


# Рассказы из первых уст

Меня избивали силовики: Даниил

@[youtube](gCkGOD96ebY)


«Девушка из ОМОН била в пах так, что визжали» — жертва избиения в СИЗО Беларуси

@[youtube](wAq8ANP_GbI) 


Как пытали на Окрестина. Рассказ парня, выпущенного из СИЗО

@[youtube](Fac8z_vr6nU)


Мой сын был на Окрестина: Марина

@[youtube](4h6yJNiMD8M)


Рассказ медика о происходящем на Окрестина

@[youtube](wpOcReVe9Qg)


Репортаж СТВ из Окрестина собрал тысячи дизлайков

@[youtube](EEGUCzu3vKo)


# Наши марши

Бей в барабан! Музыка на марше в Минске

@[youtube](a80Wor09fdc)

50 дней протестов Беларуси: полная хроника 27 сентября

@[youtube](XuU5TnMLfV4)


Партизанский марш. 71-й день протестов в Беларуси

@[youtube](K3umf08qE-g)


# Ябатинги

Митинг за Лукашенко под проливным дождём СТРИМ

@[youtube](3Rf0QAUn9-s)


Участница митинга за Лукашенко — об акциях солидарности

@[youtube](qjlVV7YZ_sM)



# Рекомендуем к просмотру 

PROTEST.BY: фильм Onliner о событиях в Беларуси

@[youtube](VPAxL701D1Y)


Российская пропаганда в Беларуси / @Максим Кац

@[youtube](w7GNQ2ZUu7k)


Как бывшие белорусские силовики борются с Лукашенко / Редакция спецреп

@[youtube](7z9MVbe5APE)


Члены комиссии бегут из школы через окно 2 этажа с пакетами || Минск школа №66 || Участок №17

@[youtube](b7KtgYYQBgo)


Лукашенко о Гитлере. Беларусь

@[youtube](frGEzphm0F0)


Алексей Голиков: власть и порядок – это не то, что можно держать растопыренными пальцами

@[youtube](jsz2Yk7q-_s)
